\begin{exoApp}{5}{2}
Soit $f:x\mapsto x-[x]$. Que représente $f(x)$ pour un réel $x$ ?
\end{exoApp}

\begin{correction}
 Si $x\in \R+$, $f(x)$ représente la partie décimale d'un nombre :
 \[ f(1,4) = 0,4,\quad f(\pi) = 0,141592653\dots.\]
 Si $x\in \R-$, $f(x)$ n'est pas égale à la partir décimale, mais à $1$ moins la partie décimale :
 \[ f(-2,1) = -2,1-(-3)= 0,9. \]
\end{correction}
